中共︰台方未曾有警告人傳人；民國︰曾強烈暗示 批評斷章取義

台北當局批世衛斷章取義 將適時披露雙方電郵
11.04.2020 12:14

世衛組織與台灣就通報新型冠狀病毒疫情的爭議進一步升溫，繼總幹事譚德塞指控受台灣人身攻擊之後，世衞亦否認台灣曾警告新型冠狀病毒可以人傳人。世衛指去年底收到來自台灣當局的電郵，內容提到有報道指，武漢有非典型肺炎病例，而武漢當局否認當地出現沙士，電郵並未提及人傳人現象。世衛指，有要求台灣提供進一步資料，但一直未獲回覆。

台北當局進行反擊，疫情指揮中心批評世衛的說法斷章取義，又指世衛未有披露台灣通報的完整內容。發言人指由於當時疫情資訊不明朗，有各種不同的傳聞，因此當時沒有在電郵中明確說出「疫情會人傳人」，但有特別提及非典型肺炎的特性，以及中國的患者都需要隔離治療，強烈暗示有人傳人的可能性，以便世衛提高警覺，衛生福利部長陳時中指，世衛是作出治回應，台方當時是將收集到的情報，向世衛報告，將會適時公布雙方電郵。

世衛否認台灣曾作警告 台灣指有強烈暗示病毒人傳人
11.04.2020 10:18

世界衞生組織否認台灣曾警告新型冠狀病毒可以人傳人，但台灣就指，有強烈暗示病毒有人傳人的可能。世衛表示，去年年低收到來自台灣當局的電郵，內容提到有報道指湖北武漢有非典型肺炎病例，而武漢當局否認當地出現沙士，電郵並未提及人傳人現象。世衛指，有要求台灣提供進一步資料，但一直未獲回覆。

台灣疫情指揮中心發言人莊人祥批評世衛的說法斷章取義，表示台灣發出的有關電郵，強調非典型肺炎特性，在大陸的患者全部需要隔離治療，雖未有明確提出，但已經強烈暗示有人傳人可能，而世衛之後回覆表示，已將資訊轉交專家。

1. 唔係成員國都有通報責任？
2. 武漢發生既事由台灣通報？
點解我睇唔明

世衛違反咩一中原則
等睇直覺華讉責

而家世衞嘅新聞稿係咪華春瑩寫架？

奶共就好似一連串大話
最終紙都係包唔住火
邏輯必然崩潰

所以中國人先要培養精神勝利法

珍

世衛意思係臺灣政府係凌駕北京政府之上?

人地上年己經同你講左
仁致義盡啦

台灣都唔係成員國, 無義務同世衛有任何聯繫

台灣從來冇爆過 點解要靠台灣講係咪人傳人

On9
乜撚嘢邏輯嚟㗎

世衛指，有要求台灣提供進一步資料，但一直未獲回覆。

踢鳩人走
人地好心同你講聲，重要問人醬汁

台灣連成員都唔係，有咩責任要通報埋 武漢既疫情

痴撚線 你唔撚問 你隻主人

點解國際社會可以容班共匪亂咁黎

公開電郵?
定想遲下先公開，等世衞前言不對後語

台灣就係叫世衛去查
發警告係中國同世衛既責任

即係我同你講小心有喪屍
仲要提撚埋你 喪屍咬到人 人會變埋喪屍?